廣東政府出資謀求跨越28納米芯片

【本報訊】中國科技企業芯片（又稱晶片）供應相繼受美國封殺，自主研發成當前要務。廣東省政府周一（28日）公布最新產業計劃，每年投入至少10億元（人民幣，下同）支持集成電路的研發，並對28納米及以下製程和其他具備較大競爭力的芯片產品，以專項資金給予獎勵和補助，着力解決「缺芯少核」的難題。

8大工程 冀解決「缺芯少核」

該產業計劃分為「戰略性支柱產業集群」及「戰略性新興產業集群」，當中多個項目圍繞半導體和集成電路產業。為推動相關產業鏈，省政府將實施八大重點工程，細化不同領域攻關。在新電子信息產業的計劃中，開展「半導體元器件」重點工程，主攻集成電路設計業和高端封裝測試業，支持廣州、深圳、珠海等地開展「芯火」雙創基地建設，建立集成電路重點項目庫，跟蹤服務「粵芯二期」及「中芯國際12英寸綫」等重大項目。

副省長：自主研發 應對美圍堵

省政府並就推動芯片產業戰略作出分工，以廣州、深圳、珠海、佛山及東莞等為主要籌備方，在廣州開發區成立省集成電路協會，搭建產業鏈企業交流協作平台。計劃提出，相關產業集群的年營收將在2025年突破4,000億元，年均增長逾20%，而珠三角地區將成為具國際影響力的產業集聚區。

廣東省副省長王曦在記者會不點名指推動以芯片為主的半導體產業，是要應對美國的科技圍堵。他指廣東半導體和集成電路對外依存度高，核心技術受制於人，加快補齊產業鏈短板、提升供應鏈穩定性具有迫切需要。

責任編輯：李勝君

大cap水

等爛尾

生產1cm condom好過啦

係咪想整 >28 nm

香討話中芯會升到$50蚊😏

有時真係不得不服蚑蚑個種趁勢搵快錢頭腦，尤其旁門左道，服！！

納d: 生產1nm狗肉好過

識買都買TSM啦

10億 但人民幣 中介都無左啦

支持佢地all-in

是靚post

上過熱門

總係有班人坐定碌木咁等人做

中秋行街買餸須知

我地«願榮光»團隊Dgxmusic籌左15萬 但完成唔到新歌承諾....

收到風 上頭希望聽日多啲人慶祝國慶
唔好比黃屍有機會搞事

另外幫手簽德國聯署啊!
聯署link

教學